%% Based on a TeXnicCenter-Template by Tino Weinkauf.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% HEADER
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,oneside,10pt]{report}
% Alternative Options:
%	Paper Size: a4paper / a5paper / b5paper / letterpaper / legalpaper / executivepaper
% Duplex: oneside / twoside
% Base Font Size: 10pt / 11pt / 12pt

\usepackage{hegyhati}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{t1enc} 
\usepackage{lmodern} 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DOCUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}



\begin{titlepage}
\begin{center}
\Large
Pannon Egyetem

\vspace{10mm}
Műszaki Informatikai Kar

\vspace{10mm}
Rendszer- és Számítástudományi Tanszék

\vspace{10mm}
Mérnökinformatikus MSc

\vspace{40mm}
\huge
DIPLOMAMUNKA

\vspace{10mm}
\LARGE
"Free to play, run to win" játék Androidra

\vspace{10mm}
\Large
Nyitrai Tamás

\vspace{40mm}
Témavezető: Dr. Hegyháti Máté

\vspace{10mm}
2016
\normalsize
\end{center}
\end{titlepage}



\pagestyle{empty} %No headings for the first pages.



\newpage
\Large
\begin{center}
	\textbf{KÖSZÖNETNYILVÁNÍTÁS}
\end{center}
\normalsize
\noindent
Meg szeretném köszönni édesanyámnak támogatását és folyamatos bátorítását. Továbbiakban köszönettel tartozom témavezetőmnek, Dr. Hegyháti Máténak, aki ötleteivel és tanácsaival végig a helyes úton tartott.

Továbbá szeretném megköszönni Hollósi Tamásnak a dream-iso-android elkészítőjének a segítségét, akihez bátran fordulhattam, ha bármi kérdésem volt a játékmotorral kapcsolatban. Valamint köszönöm Böröndi Evelinnek a grafikák elkészítésében vállalt segítségét.
\newpage
\Large
\begin{center}
	\textbf{TARTALMI ÖSSZEFOGLALÓ}
\end{center}
\normalsize
\noindent

Az utóbbi évtized során az okoseszközök népszerűsége évről-évre folyamatosan növekedett és ennek következtében már hazánkban is a lakosság több, mint fele rendelkezik ilyen eszközzel. 
Egy ilyen okoseszközt rengeteg módon lehet felhasználni, például újságot olvashatunk rajta, bevásárolhatunk ezen keresztül, böngészhetünk menetrendek közt vagy akár játékokkal is elüthetjük az időnket. 
Az okoseszközök térhódításával szinte párhuzamosan terjedtek el az olyan játékok amelyek a micro-paymentekre alapszanak, vagyis az olyan játékok ahol a játékos kis összegű vásárlással könnyítéshez, előnyhöz juthat, ezekre a játékokra szokás használni a "free to play, pay to win” kifejezést.

A rendszeres testmozgás egyre több ember napjaiból hiányzik, hisz kényelmi okokból miatt az autós vagy tömegközlekedést választják. 
Az eszközök eltöltött minél több idő csak súlyosbítja a rendszeres testmozgást hiányát. 
Sok ember számára nincs elegendő motiváló hatása annak, hogy a rendszeres testmozgás egészségügyi szempontból fontos része a mindennapoknak. 
A hiányzó motiváció betöltésére különböző lehetőségek tárulkoznak az emberek felé, mint amilyen a virtuális díjazás, a sportolásért járó pontok amiket későbbiekben tárgynyereményekre lehet cserélni vagy akár a készpénzzel való díjazás. 

Elkészítettem egy Androidos szerepjátékot a két trend összekapcsolása érdekében. 
A játékon belül a felhasználó a főszereplő bőrébe bújva kell megküzdeni az ellenségekkel, így képes a folyamatos fejlődésre. 
A karakter csak limitált távolságot tud megtenni, és hogy tovább tudjon haladni, a felhasználónak testmozgást kell végeznie, ezáltal ösztönözve őt. 

\textbf{Kulcsszavak:} dream-iso-droid, Android, testmozgás, szerepjáték

\newpage

\Large
\begin{center}
	\textbf{ABSTRACT}
\end{center}
\normalsize
\noindent
Angol tartalmi összefoglaló...

\textbf{Keywords:} dream-iso-droid, Android, sports, RPG game
\tableofcontents
\newpage
\listoffigures
\newpage

%======================================================================


%% Title Page %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ==> Write your text here or include other files.

%% The simple version:
%\title{Címoldal}
%\author{Nyitrai Tamás}
%\date{} %%If commented, the current date is used.
%\maketitle

%% Inhaltsverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\tableofcontents %Table of contents
%\cleardoublepage %The first chapter should start on an odd page.

\pagestyle{plain} %Now display headings: headings / fancy / ...

\chapter{Bevezetés}
\label{bev}
\input{parts/bevezetes.tex}

\chapter{Hasonló fejlesztések, szerepjátékokról általánosan}
\label{bem}
\input{parts/hasonlofejl.tex}

\chapter{Követelmények, technológiák}
\label{kovetelmeny}
\input{parts/kovetelmeny.tex}

\chapter{Fejlesztői dokumentáció}
\label{devmanual}
\input{parts/progmanual.tex}

%% <== End of hints
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% BIBLIOGRAPHY AND OTHER LISTS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% A small distance to the other stuff in the table of contents (toc)
\addtocontents{toc}{\protect\vspace*{\baselineskip}}


\bibliography{cite}
\bibliographystyle{mybibstyle}

\newpage

\Large
\begin{center}
	\textbf{MELLÉKLET}
\end{center}
\normalsize
\noindent
A mellékelt CD könyvtárszerkezete


% \begin{itemize}
%    \item \textbf{Dokumentum}
%    \begin{itemize}
%        \item \textbf{Forrás} - A szakdolgozat szerkeszthető formátumban
%        \item \textbf{Hivatkozások} - A szakdolgozatban lévő internetes hivatkozások letöltve
%        \item szakdolgozat.pdf
%    \end{itemize}
%    \item \textbf{Forrás} - A program forrásállománya
%    \begin{itemize}
%        \item \textbf{HexEngine}
%        \item \textbf{HexEngine-android}
%        \item \textbf{HexEngine-desktop}
%    \end{itemize}
%    \item \textbf{Program} - A futtatható program
%    \begin{itemize}
%        \item \textbf{bin} - A program grafikai és konfigurációs fájljai ami szükségesek az indításhoz
%        \item \textbf{hav} - A program a mentéseket tárolja itt
%        \item \textbf{java\_telepito} - A Java környezet telepítői
%        \item \textbf{libs} - Futtatáshoz kapcsolódó java fájlok
%        \item starter.jar
%    \end{itemize}
% \end{itemize}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% APPENDICES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendix
%% ==> Write your text here or include other files.

%\input{FileName} %You need a file 'FileName.tex' for this.


\end{document}

